月入三萬既巴打可否分享下生活有幾奢華

學野

咪癲啦

其實係中產入門，可以睇下車。開始對生活有少少要求咁

食m記加大，加4隻雞翼，轉扭扭薯條

其實生活無太大改變
習慣左窮撚生活

屈sir召喚

睇車 這些機會

2萬供樓
5千水電煤上網雜費
千5交通
重有3千零食玩
得閒都可以夜晚落譚仔食套餐既

agger

住屋開支：供樓$11000，燈油火臘$2000，管理費$1000，交稅平均$1500
老豆老母生活$4000，個人保險$2000，手機月費$300
一日三餐$4500，搭車$2000

有少少制可以食譚仔加腩肉

我中四果陣已經係咁

香港樓價全球最貴

不要再說了

點解好似生活同萬五冇分別

其實係衰過
層樓食撚左一大半
唔供既應該可以大魚大肉
幾個月去一次歐遊

分別就係1萬5往屋企 / 租平樓

3萬係供緊自己層樓

都係為緊住而煩惱

假設要供樓又要養兩老，我諗大約要5皮左右先會有好少少生活...其實呢個世代父幹決定一切...

凍飲加兩蚊唔駛考慮

好豪...我最豪都係食雙芝包餐

你個名

Life goal

月入一萬多d既學生表示生活很富足

我食十一蚊包細薯條加杯水咋

有無供樓 有無比家用 無就收聲啦廢青

搵30k 供20k 邊間銀行咁信得過你

食M記23蚊套餐唔駛諗..

但食正價$3x o個d餐要諗至少10mins

可能兩個人供呢

一日車錢+食飯 50蚊 (返中環),夜晚痴屋企食
不過一年就去3,4次旅行同經常買玩具玩
當你慳慣其實人工多左都唔會使大好多
以前一個月大約係1000-1500使費,而家大約都係3000-4000

冇乜特別
唔打算供樓
養部車仔 食野唔洗就住
都係咁過日子
有女可能唔夠洗

3 4次旅行

理論上三萬應該係最慘個批

無供樓 無比家用就廢青 你贏

加完大又轉扭扭 有錢就是任性

巴打唔使供樓

有幾勁啊 我月入八千都得啦

利申老豆買比我

咁仲唔叫勁

認真覺得好窮，車又怕養唔起，首期又有排都唔夠

利申：fresh grad23歲

講緊幾歲夠三萬先
40歲先三萬就

On9 慘過隻狗

又可以供樓又有得睇車

好羡慕

點解我搵三萬都覺得岩岩夠洗
唔通大家生活係平行時空

每個月兩萬供樓同儲錢，淨係既都慳d洗
其實三萬都唔係好好洗

你太大洗

儲2萬5
課金3千
平日洗費6千

不過儲黎唔知有乜鳩用

食貴野無咁肉赤 然後就沒有然後

仲唔夠 食咁豪

對比學生果陣係貴野
對比上流社會係垃圾

屌其實3萬你估好多咩

認真，月入三萬點買樓

家用4千
雜費一千
其他儲起
阿媽唔煮飯就自己煮麵食
再唔係食 M記

有得 claim先會搭的士
30分鍾嘅路程一定係行

仆你個街咁多人有三皮一個月

三十出頭，單身搵六皮嘅生活又係點，有無人可以講下

三萬可以有幾奢華 ？

我25歲唔夠個陣，搵三皮，又如何？
一樣係返工放工，人生無目標

三皮係香港真係唔算係啲咩

好似冇對題
最爽就係課金 唔使就住就住
食野好隨心，想食乜就食乜，不過都係食公仔麵/冷藏食物多，因為懶得出去食同等位（姐係叮一叮/蒸/淥下就食得果d）
有時會上網買下書/袋
或者支助下狗會鋪草皮
同饅頭仔一樣咁生活，唔會話特別奢侈
係銀行會多左筆資金以防不時之需姐
唔洗供樓養車又冇女，基本上係想洗錢都冇機會
再加上因為狂返工先有呢個人工，所以有機會都未必時間洗錢

三萬有幾多？ 係有錢假期去下旅行

唔好以為真係會嘆好多.......先講好處
- 拍拖時大部份餐廳都唔洗就住叫 (當然你食米芝蓮果D另計)
- 去太古城 / 新城市廣場果D中價時裝店比得起錢
- 去行名牌，開始覺得自己負擔到幾千蚊既銀包，過萬蚊既袋 (當然唔係個個月換)
- 外出旅行會發覺香港物價堅貴，附近韓國、日本、新加坡、二線既歐洲國家大部份食飯都唔洗就住

再講下以下壞處
- 拍緊拖既.......你已經冇藉口唔結婚
- 開始要幫長輩、另一半一家食飯埋單，過時過節2,3千一餐
- 你唔出聲，但人地都會估到你搵多左....屋企人問你拎多D家用，有人叫你買保險，買基金、政府唔知憑咩叫你交5位數字稅
- 唔好以為未拍拖好爽，係多左女埋身，但人地可能鐘意你D錢多過你個人
- 搵得呢個錢，理應已經係中高層。細既乍傻，老細當你萬能
- 通常搵呢個錢都過左30歲，屋企人可能唔做得野/過左身，你要照顧埋佢地，唔可以好似以前咁任性，亂發脾氣
- 如果平時得一個人，其實都係食反M記，譚仔

人生每個階段都要學識享受
試過經歷左幾年人工得4位數字加爭6個位既grant loan
但反而果個時間學既野係最多，陪你身邊既人係最真心
所以，要學會活在當下呀

岀街捨得買水飲
揾萬幾果時覺得入ok/7仔買嘢飲好貴

麥當勞加大再加個11蚊包都面不改容

高質

無十皮野唔好回

供樓家用都冇左一大部分啦 嘥尻氣

出入的士

利申 4皮幾 唔洗交稅

其實講月入無乜意思，講disposable income先真正反映living standard

大把學生幫人補下習都有4-5k一個月食下飯買下衫每個月幫人慶生不知幾好使，反而出嚟做野得返3k一個月捉𦡞見肘，然後去到8-10k一個月已經奢華到不得了

去茶記可以食好d，可以加兩蚊飲凍飲

買iphone 7唔駛免息分期，畀得起信用卡分期嘅利息

唔返工就會無錢

呢個真
讀u個陣乜都唔使交 少少錢已經可以好好使

我仲要

根本只會食24蚊餐

仲係食緊24蚊m記餐
俾左好多錢係家用，唔想老豆老母咁辛苦返工

好奇一問
點解會無啦啦多左女埋身
搵多左 社交圈子應該無變？

唔洗比家用
返工日洗30-200（做飲食可以三餐唔洗錢）
每個月返半個月度
其餘日子同囡囡出下街洗幾千走唔甩
供基金雜費3000左右
平均每個月找6，7千卡數
再買下無聊野
呢期月儲萬零蚊
一年去4，5次旅行
成日都無鳩哂d流動資金
準備供樓應該要萬2，3咁上下

每個月翻半個月都咁高人工

一星期可以搭一日的士返工

（利申 星期一通常唔知醒）

同巴打你差唔多
食野唔洗就住就住 突然間想去好遠食野都唔覺車錢會肉痛
得閒就睇skyscanner睇去邊度旅行

扣曬交錢 得萬幾用 拍下拖都冇曬

唔敢大洗，本身冇家底，應洗則洗

三萬點奢華

好奇一問 平時會比幾錢父母做家用( 同住 / 已搬)

同住$8000/已搬$4000

3萬

月用三千
扣埋課金交稅學費就儲起做首期
都唔知要儲到幾時

backup狗

日日的士番工放工
食飯買野唔駛就住
不過一供樓應該慘過食屎
樓又無可能買1,200呎果啲樓

呢位巴打高質

其實double左

譚仔三餸加凍飲

買樓條數咪係番到
當你搵兩萬供一萬
搵三萬可能就搵間供兩萬嘅樓

Agger

其實同窮撚生活唔太大差別
都係無可能買到樓
買車都係得個望字
主要係食嘢唔使太睇價錢(指平價至中價食肆)
買多左衫, 但都係買平衫
個個月儲落筆錢, 個個月就望到戶口個數字越嚟越大咁

28歲搵38k
覺得份糧好快用晒
卡數1個月最少$6000
養車$5000
拍拖$3500
租$2000
家用$6000

女方面我冇特別去認識
係到左適婚年齡，去飲時識多左d女仔
D女好現實，通常問你住邊先，跟住就會問你做邊行
如果你做專業工種/或者比佢地感到搵到錢既工
佢地就會即時兩眼發光架啦

租咩住二千咁平

係呀，而家有時去完外家都坐過海的反屋企算
趁有時間/錢去多d旅行係好事
到之後攪結婚/買樓/生仔，到時就有錢都冇時間去啦

我月入近7萬
兩公婆近14萬
但生活完全唔奢華
上有父母下有仔女
又養車又要儲錢買樓+交租
仲有請工人
我平時都係帶飯返工咋

多謝兩位讚賞先
女人方面真係唔洗急
其實有好多機會會自然識到新女
（婚禮/同事/朋友介紹）

巴打月入幾多，住緊公屋定私樓
我自己圈子好細唔會主動識女仔

你就好

d 野話買就買 兩個月飛一次
渣車出入
過兩年袋 45k+ 就考慮開始供樓

利申 under 30

譚仔餐餐食過橋

樓主係咪玩野丫
得3皮可以點奢華？!

家用6k
日常開支加埋娛樂4K
每月儲20k
一年最多去一次旅行
交稅交30k!

想買間400幾呎嘅屋住都儲到嘔血!
唔上唔落
交稅有份福利乜柒都冇份!

月入2萬既望A萬既樓
月入3萬既望B萬既樓
月入4萬既望C萬既樓
如此類推

結論：除左層樓個價錢唔同，生活質素完全無變

日日瘋狂屌西
港女隨傳隨到
要閪得閪, 要乳得乳

冇買樓
差唔多日日放工都同fd吃喝玩樂
每月都仲有皮野淨

吹水呢d野

公屋？

我個名

無3萬 入黎羨慕下

三萬就有女埋身係咩玩法

食譚仔會捨得叫大土匪

老實講無分別 由10k 20k 30k 40k....

生活從來無改變 只係少左為少少錢浪費時間 銀行戶口錢多左羅

住屋開支：供樓$8000+屋企人間屋租金8000，
水電煤雜$4000，
屋企人費生活$5000，
生活費$4000，有淨嘅草起下個月

女朋友屋企人有公屋
同樣佢家姐揾差唔多但住公屋， 月草兩萬五
有公屋真係人生贏家， 有冇巴打知我可以點

認真，好唔夠使。

利申：年薪53萬6000

好似話出街食飯唔洗睇價錢，好撚羨慕

奢你老母，只係食大家樂可以放心唔睇價錢牌咋
唔好以為月入3萬就好撚多

除左食野唔洗睇價錢就住就住
其他野其實同月入萬令冇得分別
供樓家用日常洗費都冇左大半
旅行都只係去東南亞
搭地鐵巴士出入

三萬唔係好多架咋 除非你3萬係自己洗. 兼諗住唔儲錢
否則都係普通人咁洗法

可以諗結婚

帳面三字頭實收兩萬尾
同屋企住公屋 家用比三份一
拍拖+自己用4-5000
係唔使供樓 不如話買唔起樓
一d都唔覺得幾奢華
-出街食超過50蚊已經覺得肉赤 凍飲呢d就算啦豪左佢
-有d額外使費/興趣班 以前無錢學唔會諗 依加會望下但多數最後唔會學/買 買車呢d諗都唔會諗
-打機會想課下金 (都只係講緊百幾二百)
-拍拖會指意你比哂
-買衫會簡下牌子 大時大節獎自己買一件咁

同意樓上話disposable income先有意義 搵得比以前多時 你自然會想儲返咁上下唔會使哂d錢 到頭來自己生活其實無乜分別 雖然你叫我月月清我都唔識清 亦唔明身邊d人點用得哂

住已經無左$11k , 返工洗費$2.5k, 拍拖幾千, 基金一皮
（唔好屌我自己出黎住唔同屋企人住，因為屋企人搬左入公屋）

根本住屋香港is on9

一樣買唔到樓

個個都有錢供樓，好羨慕

上面個個明明已經好奢華但自己唔知

啲住霸撚住公屋嘅臭西最好享受

我3萬同1萬都試過
講到咩無分別果啲真係on9
你自己租屋住, 唔同父母住已經係好撚大嘅分別啦
搵1萬果時唔同屋企住仲有咩選擇?

咁你無錢係可以同人夾租間房住嘅
但係搵3萬有能力可以一個人租晒成間屋
自由獨立好多

一樣都係咁生活，因為從來都唔會亂買無謂嘢洗無謂錢

如果唔洗供樓, 俾家用, 未結婚, 冇仔女嘅話都可以活得幾好

全部係都供樓 香港人

中產？
連個門框都未掂到呀

勁
我只係可以唔食24蚊餐揀下其他咁

我月入一萬咋 我真係好想試下個蘋果批呀！！！

一個月先可以係譚仔叫一次三隻土匪雞翼

可以有幾奢華啫
係想買興趣野都會買
食野唔睇價錢
因為已有一層樓自住唔洗供
旅行可以去歐美
同埋單身

正是在下
D錢玩車多
有兩部私家車
一部電單車

三萬咋喎

我冇

認同

五千搞得掂自己生活同家用
皮幾人工都用到你唔想用啦
BTW 草你老母

30000蚊
我覺得夠養屋企

正常家庭
結婚兩人再加養兩老
應該唔洗稅

樓冇人叫你買咁貴
買平啲
第日賣返先換大啲都得架姐
月供收入10000左右唔係問題
供長啲都唔係問題
當租樓咋嘛

當你比多5000兩老
自己屋企洗費8000-10000

每個月都有5000-7000剩低啦
你覺得剩低好少 係相對架姐

大把人搵得萬幾蚊
幾辛苦先剩低5000-7000

唔諗住儲錢咪可以咁做囉

是咪判頭工

其實我都係講緊自己
5皮幾, 父幹有樓自住, 未結婚

都係返工放工冇娛樂
同普通人一樣

月入三萬以上表示日日帶飯 仍然慳得就慳

一個富翁來到一個小島上渡假，雇用了島上的一個漁夫當導遊。
幾天的相處下來，富翁跟這漁夫說：你做事很勤奮實在，我很欣賞。
⋯⋯我願意花錢投資你買一艘新的漁船，你就可以捕更多的魚。
然後賺的錢存下來就可以買第二艘、第三艘漁船，擁有自己的船隊。
然後，就有資本建設魚罐頭工廠，行銷全世界。
也許在20年的辛苦工作之後，你就可以像我一樣，每年可以有一個月優閒的在這小島上渡假，享受自己的人生。
漁夫回答富翁說：
你辛苦了20年，每年卻只能有一個月來這小島上休假；可是，我卻天天在這小島上渡假，過你辛苦20年才有的生活。

我記得個故事後面：然後佢個仔就打7 佢，你條仆街，後生無買樓宜家我地訓街啦。

要個A餐...紅湯...凍飲加幾錢?
(...5蚊)
15k: 咁要個熱檸茶, 唔該
30k: 要杯凍檸茶, 唔該

你估好大分別咩
未去到50k up都唔覺自己脫離貧窮線

三萬

得閒可以鴻福堂飲下湯

人生勝利組出沒

6xk, 可以一個月食一兩次大家樂早餐

養車 $2000
的士出入 (返放工都坐) $2000-3000
最貴都係同朋友飯局 酒聚
圈子問題 下下都$500起跳

去玩去浦同女食飯10000

一日食足五餐
大家樂食飯唔睇價錢

仲有養家雜費10000 (管理費都3000)

3萬可以幾奢華……

2公婆都係三皮野就中產，一個人三皮野，父母唔生性都仲係全家都剷

月入四萬，養家一萬
無拍拖無父幹，覺得上樓無望，
所以專心做離地中產，得閒食好啲，買衫唔駛等特價

普通人可能係
但我毒L樣
無ga la

我3 萬5 都諗住自己上車wor

仲有今年屌你老母交兩萬五稅養支那蝗

奢你老味

3萬1 表示同另一半一齊儲緊錢上車
其實有3皮慳慳地都上車有望

仆街 最撚嬲係呢樣

實得架 但係要儲錢
同搵萬3唔儲錢咪一樣

少有呢類回覆
比起上面話唔比家用唔供樓就廢青

Btw我20出頭 準備出黎做野
其實讀書個陣都成日番pt
算有父幹 唔洗供樓 唔洗比家用 係外國讀書
都係自己搵自己洗
但係一直有個心結好想有另一半一齊理財 然後計劃好多野
可惜為何事情不是我想那樣

獨子+公屋已買

月入34000，已婚、有車、有層供滿既私樓， 每星期與同事或朋友過大海玩兩后一王， 每三個月去一次秦國工幹時，包兩條秦妹7日玩， 得閒同朋友去下icc sky bar 飲野咁。

項少龍

月入6皮, 其實生活同搵2-3 萬果時差唔多

咪又係揸 toyota, 著 uniqlo, h&m

其實搵得越多越慳

講真如果唔係我層樓係04年買落，現在就算月入5萬都係仆街生活。

全中

lm

幾撚快手

屌 又偷post

痴撚線月入30000 生活點樣可以奢華
供樓生活開支家用扣扣埋埋每年得出花紅果陣叫有錢入

未結婚就好好洗，結完婚，我想買部ps4都儲左成年都未買到

人哋四五千都可以做到人大主席啦
有三皮應該夠做美國總統

奢條撚 你收入愈多支出成正比

支出多左咪姐係洗得成錢
咪姐係生活提升左

下 邊算中產呀 租屋加水電都冇左半啦 一樣上車無期 首期點畜到呀

淨係俾家用+幫屋企人執蘇州屎都冇左1/3
戶口長期得幾皮,
唯一興趣係有車仔但都唔敢成日搓

自己28k 左右

供熡7300
老婆家用6000
二老4000
Mtr 毎月500
公司包lunch
扣埋mpf

應該毎月有8000左右

老婆會存家用。目標三個月去一次旅行

上年11月去左東京
今年一月去左大阪
二月去台北

想考車，買錢七玩下

5萬收入

車冇6k
家用6k
供樓13k
管理費2k
溝女4k
計埋稅同食飯等其他支出 差唔多月月清，有時情願乜都唔做 中出條MK妹生幾件 食老縱就算.

繼續曬啦

月入3萬6

溝唔到女0
冇車養0
冇樓供0
家用20000
番工交通費+早午餐8000
夜晚自己食好啲2000

老實講...我都唔敢唔諗就重課game...

樓上有巴打課金唔洗諗真係好野...

家用2萬
晚晚食咩

3萬就想奢華

食飯囉 搵錢當然係比屋企人享福架啦

人地可能有樓，老豆老母又唔洗養呢 葡萄？

家用 3.5k
雜費 2k
食 3k
交通 1k
mpg 1.5k
娛樂/拍拖 3k

估唔到咁多中產打機仲會課金

課金有咩咁好笑呢?

幾十蚊食兩碟壽司都響度

用平民餐廳食飯唔好點睇價錢。但係如果食唔晒都會覺得肉赤。 開始會諗買樓囉

月入三萬，養車7千，家用一萬
會買多咗鞋同衫，食飯食好d
其他都係一樣

月入 52k

租樓10k
車4k
返工過海/交通1.5k
家用 7k
飲食 6k
shopping 3k

剩低有用就用無用落銀行

除左早餐可以食多左大家樂之外真係冇變。係仲有偶然可以去一田買塊靚牛排獎勵下自己

純葡萄

月入72k

家用15k
車錢2k
拍拖5k

無乜喜好係買野酒飲3-4k

食飯果d 頂盡5k

不要說了.jpg
間唔中M記特價餐可以加大已經好好
最慘係想食多啲扭扭薯條就冇得飲大汽水
加埋＄27

但係張媽咪會咭又要28蚊先有多杯免費嘢飲，成日諗好唔好加多個飽
一諗到食唔晒同埋俾多$11,
好多時都放棄，情願等啲冰溶晒再飲多啖再算

有冇咁撚慘
希望上面果d係假膠

其實睇下你買唔買樓，唔做樓奴就可以鬆動d , 唔拍拖又可以再鬆動d, 但係，你都唔敢太大洗

發覺好多人畀超過10k家用

對中產黎講係買時間

香港無父幹搵3至5萬的人，生活水平其實與搵最低工資往公屋的差唔多

你話呀? 我地比多好多稅

人工由萬幾做落黎。

唔好ON9 , 生活唔會點變, 一樣ON99 咁過世

25歲
4萬港幣 無畀家用 屋企有三個舖位所以叫衣食無憂
八千租樓
三千雜費
一千撘車
五千食飯 三餐係街食
放左工娛樂只係喺屋企打下飛機咁就一日
儲落黎啲錢一半拎黎投資一半儲起黎交稅同買幾個飛機杯玩

我寧願搵萬幾蚊，唔駛比家用，又唔駛儲錢買樓
D錢仲見使

最開心係做細個陣搵萬零兩萬
返工腦細就捽死你
啲老屎忽就覺得你太後生唔聽你支笛

呢d post 總會有一班撚屌借故炫耀自己搵多過人幾多。
人地討論緊搵三萬蚊嘅生活，呢班人就話自己搵五萬搵七萬然後每個月d錢點分配，完全離撚曬題

覺得要買樓的，就不應比家用

所以咪話最後生活水平都一樣咁低

你話咩，香港地唔俾家用會俾人話不孝架

老實講我辛辛苦苦賺到3萬幾都係為左過左個"愛情起步價"啫...
鬼唔知萬零兩萬爽咩 識玩o既一句唔做仲要同佢執手尾...

但我仍然未溝到女...我都係想溝個coser啫...
by 死肥宅

3球一個月都只可以猛車邊叫做中產
連登仔真係唔野少

很多比過萬的，到時又是家人有份出首期，所以只時左右手
如不是這樣，以香港的樓價、物價，仲要比家用，犧牲自己人生，又找不到女朋友，才是最大的不孝呀

認真，小弟月入十幾萬，但過既生活同搵兩三萬個陣無乜分別，叫做供樓舒服左，食野可以好少少都唔肉痛。

但其實一星期返五日工，中午咪又係食下大家樂大快活翠華，放工都係返屋企，所以無乜特別。

利申︰細個窮慣，草根生活都好快樂

閣下既條件都比個:-
我畀個 你

上面條仆街死開啦 講緊三萬呀

咪係
無收入

三萬其實無得奢華，供樓/租樓都無左一半

睇下你份工係點樣搵到30-50k囉，做到work life balance搵30k租12k樓都仲有18k洗，點會同最低工資一樣

食m記加個小龍蝦湯

30k可以餐餐出去食50蚊飯先啦

當年搵五千，一箱箱買，食除開只要1.9一個嘅麻油味一丁做主食，到有三萬嘅近年，我食韓版辛辣麵做主食哦

月入三萬
供樓12k
家用7k
管理費水電煤 3k

然後仲有d 差餉交稅斬你一頸血
返放工帶飯，拍拖去行山露營煮飯仔
岩岩一月交完稅差餉戶口直程就無錢

講就月入三萬，其實可以用既得一萬唔夠

我～想～要～

三萬蚊高不成低不就
窮就有份

最大改變：唔洗捱一通，可以用IB

另外還食快餐加凍飲加碟菜都唔洗心痛
同埋如果唔係肥/無頭髮的廿尾仔識番單身甘尾女，一般都會肯同你傾多兩句同留低聯絡方法

公屋

你就好
我窮果時開頭食四洲好似$4.x/5包
但食食下都係太貴唯有轉食超值牌蝦子麵一包6個每日一餐每餐一個
但太細個有時頂唔住會煮兩個
不過得麵試過暈
之後每餐加4條芝士短腸

咁嘅日子過咗兩年

e+ 環境好啲食唔會太慳
只係做慣乞兒一個人通常去cafe 一杯一件輕輕鬆鬆就算都食唔得多

四洲真係好難食
去M記搵下二手薯條算啦
好多人明明食唔哂都叫加大
但呢排轉咗扭扭薯條搞到我好耐都冇開過餐

供樓 15000 供養父母 5000 儲錢結婚 7000 同女朋友拍拖 2000 特別節日加 1500 每月有 2000洗 返工食琴日食剩晚飯 三年冇買過新衫

月儲7000
家用6000
洗費5000
每個月飛日本7000
扣mpf仲有三千幾buffer

最近開始做agent, 發現高登仔眼中既it狗，月入30k已經係俾同行恥笑既level

月入三萬自己住，同月入三萬同屋企人住，已經唔一樣

有無工介紹,想轉,加得1200蚊好似餵狗咁

22歲
一個月平均萬四五

一陣俾人批鬥話我係度搵食

無知一問，三萬都買得起樓的，都是靠父幹？

算係咁啦

佢地剩係鍾意搵啲人嚟笑下㗎啫
it 雖然狗但人工算中上

真係做過先知，真係幾好pay
仲有好撚多大陸蝗做，最撚誇有條大陸妹得兩年相關經驗，要求人工跳一個double

做IT 好撚辛苦架，好Pay有代價
利申：38K

各位巴打幾多歲開始搵30k ?

去老麥食24蚊餐可以加錢轉奶昔

28歲 好遲

搵緊兩萬中 屋企好窮
生活同早幾年啱啱畢畢搵4位數差唔多
不過用ge野&食ge野會揀quality好d
趕時間果陣會搭的士

以前人工低好易小小事就燥底 講緊返工果時
依家覺得人工包埋冇咁燥

最大改變係
唔敢立亂劈炮
唔敢轉field
唔敢從零開始

其實好想轉行

27

未到三萬
兩萬鬆d
間唔中可以豪少少食個50蚊既飯
開始接受到十幾蚊杯野飲
買正版game
其他完全無變
亦都唔鍾意上旅行

香港地係父母唔俾首期不仁不義至啱
窮人生仔正仆街

月入32k, 比15k 屋企人
搭車食飯大約3千一個月
無咩洗費唔追衫，一年去一兩次旅行都係亞洲例牌地方
最貴可能係電子產品 電話個d
生活同學生一樣
無女唔洗幫人比

比錢屋企呢d 影響最大，樓上d巴打唔洗比咁多儲錢快我成倍
公屋富戶就係咁黎

屋企人等你養?

有冇公屋住

有公屋就話生活無憂姐

冇公屋真係食屎啦得果3萬

有公屋仲要搵3萬真係無壓力

有公屋正常都儲首期買樓，屋村師奶都鍾意比較邊個仔女比幾多家用父母。
最正爽係住私樓同父母住唔使比家用

我有首期可以供得起層私樓,但係點解我要特登去做樓奴唔拎d錢去玩?

唔至一家添，連上一代既都要負擔埋

同緊屋企人私樓中但我都比緊好多去挨租金
搞到我同fresh grad 出黎無負擔既人月儲到既一樣

Sad but true

咪係
你話個樓市係0304年個位就緊係買樓供樓啦
而家個樓市跟本唔合理
買樓等於要捱30年日日提心吊膽比人炒
除非你有父幹

唔係講笑
你搵一萬幾千果陣
身邊人無比咁大責任你
到你搵多左
其實自己可以洗既未必多好多

屋企搵緊7，8皮
老母都唔比加凍飲

月入六位數，未買樓
但唔諗住拍拖結婚，好enjoy做單身貴族
所以煩緊買唔買樓好
買左唔洗煩老左果陣住邊，但層樓唔知比邊個
但唔買又煩，老左真係無人肯租比你住

做咩職業

金融方面

基金 ？

老左仲有錢點會無人肯租比你住, 前提有$$$$$$$$$$

月入三萬樓唔洗供 唔使租 唔洗家用 咁就好使
如果唔係… 未一個月洗得四五千…

d基本生活費 無左一大部分

租完比你係間屋度死，仲會唔會租

過三皮，未到30歲

工作上有小小樽頸
搬左出黎住 樣樣都係錢
供樓又無左一舊錢
開始要諗結唔結婚，但又無咩錢剩，想叫女朋友出d錢又難開口
屋企人年紀開始大
餐餐都要就住就住 有時行多2個字去搵30蚊飯食

唉 結果可以用既錢仲小過freshgrad
日日都過得唔太開心 唔明生活有咩意義

呢個時候叫條女幫手 唔係點結婚

到樓價跌個陣 你d錢玩鳩曬 你咪又係買唔起

三萬夾心階層 唔上唔落聽仆街

今個2月贏錢連埋人工加埋暫時5萬幾
開支暫時得家用4千蚊同車費

月入四萬，開始驚轉工有難度

搵四萬人工，應該要幾點先放得工

30k生活唔一定豪華，我m記都仲係只食24蚊餐，係咁儲錢，同以前13k生活冇分別

奢你老豆, 我都係食麥記24蚊餐咋

放工會行去碼頭搭船過海慳幾蚊
打算今晚食南記/譚仔
好驚去高級餐廳 貴 要著得靚 menu唔識睇 連點揸餐具都要諗 啲嘢又唔係特別好食 食得唔開心

叫左 佢又懶懶閒咁 又開始無心工作的一天

退休咪逆按左層樓佢囉

唔買樓其實好好洗
利伸：10年之後先有30000月薪

其實整體生活同學生果陣差唔多
講真屋企窮，住公屋，慳左廿年，唔會突然變得好大洗
都係鍾意有時帶飯慳錢（還掂比咁多家用，都幾好餸）
有時全日支出剩係得交通費
一個月會食兩三餐好豪，都唔會覺得肉赤

搵緊過4萬
供樓同管理費一皮
保險5k
養車3k
家用4k
bb 洗費5k
水電煤1k
其他雜費2k
其實淨番的真係唔多

老老實實， 三萬真係唔算多大把人都有

三十頭
過三萬
供樓前好撚大洗，可以月月清

結婚供樓後無咁大洗
但都正常生活
買貴野要考慮下

一樣食老麥
一樣一年買一次衫
係可以買game買figure無咁肉赤
同搵4位數個陣一樣eat sleep work recycle

未過30, 40k
無咩特別，依然係毒男生活
月儲三萬到

三萬蚊其實唔算多....

我有job agent 同我講，個market普遍低過我依家個package
我本身今個月做型子辭職走人
家陣繼續做奴隸

我想問，
月入3萬既人會想另一半搵幾多？ 如果伴侶都搵差唔多既話，其實應該唔會生活得太差？
利：岩岩開始做野既廢青

其實一日得ㄧ仟蚊，買件衫都未必夠。買iphone要儲成個禮拜先夠..

兩個都三皮既話都ok既 唔使樣樣慳住慳住

樓主既然覺得搵3萬同萬五冇分別, 咁樓主唔好同市場爭3萬人工既職位啦, 代搵3萬既人多謝你先

人中之龍

另一半係左右手
不過亦都唔想無啦啦要養多件港女
利申：it狗

請個家政婦

你老婆去咗邊?

請結衣

有咁上吓人工，其實好多時都出來自己住，淨係供樓/租樓都冇左一大舊：

60000

租樓：15000
家用：10000
返工坐車同食飯：5000
同條女拍拖：6000

冇女係咪先儲到錢

around 35k

一般食飯唔使點睇價錢
無女
家用6k，無搬出黎住
有樓但租客供緊
無車(屋企人勁反對我學/揸車，而且都無乜需要)
一年去兩三次台灣日本咁
一星期一次如果夜收工會打的返屋企
基本上貴野(錶，音響，相機，名牌)都唔會點買

係叫做輕鬆既，但未至於奢華

呀媽係女人

唔可以俾女人有飽飯食
老母都唔例外
佢依家都唔知我搵幾多
銀行月結單全部用pdf
偷睇都無得佢睇

好似好衰，不過我都係咁

醒

1) 供樓
2) 每個月買隻game, figure, 貨金
3) 趕時間可飛的
4) 老豆多左子彈賭馬
5) 大時大節比多d家用
6) 由幾年一次旅行 變 一年2次

邊做到咁多野呀

食麥記餐會加個柳強， 轉奶昔

可以。。。冇女就得

供樓拍拖你地另一半唔幫手㗎咩
睇晒上面明明你地都可以過得好奢華但就俾勁大負擔自己

值咩

〈無聲勝有聲

我會轉大慘汁

條路自己揀

唉